{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_010621",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "금산 3·1독립의거 기념비"
    },
    "text": "錦山3·1独立の拠点記念碑 (금산 3·1독립의거 기념비)\\n\n忠清南道錦山郡錦山邑には、1979年に錦山郡によって建てられた、3・1独立万歳運動を称える記念碑があります。その高さは3m、幅は0.3m、厚さは1mで、敷地面積は66㎡です。この碑の前面には「三日独立義挙」という漢字が刻まれており、左側面には当時の主導者たちが作成した決議文が刻まれています。2003年9月、国家報勲処によって顕忠施設に指定されました。この錦山地域の独立万歳運動は、ソウルで行われた3・1運動に触発された若者たち、キム・ヨンスルやイム・スンファンなどが主導しました。 1919年3月22日、キム・ヨンスルとイム・スンファンは、キムの家で「錦山警固」と題した文書を作成し、日本の統治からの独立を勝ち取る運動への参加を呼びかけました。この文書には、錦山青年代表の主導者として彼らの名前が明記されていました。その時、錦山面の書記であるキム・ジョングは、キム・ヨンスルなどと同じ志を持ち、面事務所の複写機で150枚以上の文書をこっそり複写し、万歳デモの準備をしました。3月23日の午後2時、キム・ヨンスルとイム・スンファンは錦山市場で独立万歳の掛け声を上げ、具浩烈やビョン・ヒジョなどが文書を配布しました。これに市民たちが加勢し、デモが行われましたが、日本の憲兵が出動してキム・ヨンスルなどの首謀者が逮捕されたため、デモは一時的に解散されました。その日の午後10時頃、南山に集まった30人以上は、キム・イルナムの指導で独立万歳の歌を歌いながら邑内に向かって行進し、これに呼応して市民たちが加勢し、大規模なデモが展開されました。このデモで逮捕されたキム・ヨンスルとイム・スンファンは1年の懲役を言い渡され、ク・ホヨル、ビョン・ヒジョ、キム・イルナムなどは6か月の懲役を受けて刑務所で苦しむことになりました。後に、キム・ジョングには建国勲章愛族章が授与され、ク・ホヨル、ビョン・ヒジョ、キム・イルナムには大統領表彰が与えられました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この錦山3・1独立の拠点記念碑は何年に建てられましたか？",
            "answer": "この錦山3・1独立の拠点記念碑は1979年に建てられました。"
        },
        {
            "question": "この記念碑の高さ、幅、厚さ、敷地面積はそれぞれ何ですか？",
            "answer": "この記念碑の高さは3m、幅は0.3m、厚さは1mで、敷地面積は66㎡です。"
        },
        {
            "question": "この記念碑の前面には何と書かれていますか？",
            "answer": "この記念碑の前面には「三日独立義挙」と書かれています。"
        },
        {
            "question": "この記念碑の左側面には何が刻まれていますか？",
            "answer": "この記念碑の左側面には当時の主導者たちが作成した決議文が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "この錦山地域の独立万歳運動を主導した人々の名前は何ですか？",
            "answer": "この錦山地域の独立万歳運動を主導した人々の名前はキム・ヨンスルやイム・スンファンなどです。"
        },
        {
            "question": "錦山警固とは何ですか？",
            "answer": "錦山警固とは、キム・ヨンスルとイム・スンファンが作成した文書で、日本の統治からの独立を勝ち取る運動への参加を呼びかけるものです。"
        },
        {
            "question": "1919年3月22日に錦山警固を作成した人々は誰ですか？",
            "answer": "1919年3月22日に錦山警固を作成した人々はキム・ヨンスルとイム・スンファンです。"
        },
        {
            "question": "錦山地域の独立万歳運動はどのように展開されましたか？",
            "answer": "錦山地域の独立万歳運動は、キム・ヨンスルとイム・スンファンが掛け声を上げ、文書を配布し、市民たちが加勢するなかで大規模なデモが展開されました。"
        },
        {
            "question": "逮捕された人々はどのような刑を受けましたか？",
            "answer": "逮捕されたキム・ヨンスルとイム・スンファンは1年の懲役を言い渡され、ク・ホヨル、ビョン・ヒジョ、キム・イルナムなどは6か月の懲役を受けました。"
        },
        {
            "question": "後に与えられた勲章や表彰は何ですか？",
            "answer": "キム・ジョングには建国勲章愛族章が授与され、ク・ホヨル、ビョン・ヒジョ、キム・イルナムには大統領表彰が与えられました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 624,
        "QA": 524
    }
}